**李天熙**（，），[韓國男](../Page/韓國.md "wikilink")[演員](../Page/演員.md "wikilink")。曾學過六個月的[芭蕾舞](../Page/芭蕾舞.md "wikilink")，也喜愛[登山及](../Page/登山運動.md "wikilink")[滑雪等多項體育活動](../Page/滑雪.md "wikilink")。

出道之前在擔任《[Esquire](../Page/Esquire.md "wikilink")》、《[École](../Page/École.md "wikilink")》、《[GQ](../Page/GQ.md "wikilink")》等時尚雜誌模特的同時，還以攝影師的身份為《ELLE
GIRL》雜誌掌鏡。頗具美術天份的他還擁有一款設計並以自己名字命名的「天熙運動鞋」。活力多彩的風格受到了時尚男女的追捧，還不時回到伸展臺上走秀。於畢業後即入伍服役，在演藝圈大展拳腳。而天熙給自己定下的目標是「希望在35歲以後可以重返校園，多學一點美學藝術方面的專業」。

2011年3月11日，與同是演員的伴侶[全惠璡成婚](../Page/全惠璡.md "wikilink")，並於4個月後的7月30日凌晨喜得一女。

## 出演作品

### 電視劇

  - 2003年 [MBC](../Page/文化廣播_\(韓國\).md "wikilink")《[Non-Stop
    3](../Page/男生女生向前走.md "wikilink")》
  - 2003年 MBC《[Non-Stop 4](../Page/男生女生向前走.md "wikilink")》
  - 2003年 [SBS](../Page/SBS_\(韓國\).md "wikilink")《跳躍的青春》（另譯：我跑）
  - 2005年 MBC《最佳劇場－我的人生嚮導》
  - 2005年 SBS《[只有你](../Page/只有你_\(2005年電視劇\).md "wikilink")》飾演 鄭賢成
  - 2005年 MBC《[秋日驟雨](../Page/秋日驟雨.md "wikilink")》飾演 金秀衡
  - 2007年
    [KBS](../Page/韓國放送公社.md "wikilink")《[漢城別曲-正](../Page/漢城別曲-正.md "wikilink")》飾演
    楊萬梧
  - 2008年 KBS《[大王世宗](../Page/大王世宗.md "wikilink")》飾演
    [蔣英實](../Page/蔣英實.md "wikilink")
  - 2008年 SBS《[On Air](../Page/On_Air.md "wikilink")》（第3集客串）
  - 2009年 SBS《[你笑了](../Page/你笑了.md "wikilink")》飾演 徐成俊
  - 2010年 MBC《[Gloria](../Page/Gloria.md "wikilink")》飾演 夏東亞
  - 2012年 SBS《[拜託了，機長](../Page/拜託了，機長.md "wikilink")》飾演 姜東秀
  - 2012年 MBC《[第一千個男人](../Page/第一千個男人.md "wikilink")》飾演 金應碩
  - 2013年 KBS《Drama Special－像童话一样》飾演 金明济
  - 2013年
    [tvN](../Page/TVN.md "wikilink")《[戀愛操作團：大鼻子情聖](../Page/戀愛操作團：大鼻子情聖.md "wikilink")》飾演
    車勝表
  - 2013年 SBS《[主君的太陽](../Page/主君的太陽.md "wikilink")》飾演 劉辰宇
  - 2015年 KBS《[記得你](../Page/記得你.md "wikilink")》飾演 姜恩赫
  - 2018年 MBC《[與神的約定](../Page/與神的約定.md "wikilink")》飾演 宋敏浩

### 電影

  - 2003年 《》（，另譯：風流家族）
  - 2004年 《冰雨》（，另譯：冰暴）
  - 2004年 《請不要相信她》（）
  - 2004年 《[狼的誘惑](../Page/狼的誘惑.md "wikilink")》（）
  - 2005年 《》（）
  - 2006年 《三人三色的愛情故事》（）
  - 2006年 《度方傳說》（，另譯：堤壩傳說、防築傳說）
  - 2008年 《美麗》（）
  - 2008年 《他，遇見愛》（，另譯：哼唱）飾演 俊樹
  - 2009年 《十億》（）
  - 2011年 《》（）客串
  - 2012年 《芭比》（）
  - 2012年 《》（）
  - 2015年《[突然變異](../Page/突然變異_\(電影\).md "wikilink")》
  - 2018年《》
  - 2018年《[鎖命危機](../Page/鎖命危機.md "wikilink")》飾演 金成浩（特別出演）

### MV

  - [Jewelry](../Page/Jewelry.md "wikilink")《真的喜歡你》
  - Color Pink《Bule Moon》Ft.
    Mario（[Seeya](../Page/Seeya.md "wikilink")、[Davichi](../Page/Davichi.md "wikilink")、[Black
    Pearl](../Page/Black_Pearl.md "wikilink")）
  - VOS《年輕時》
  - VOS＆金慶錄《現在是陌路人》
  - [金建模](../Page/金建模.md "wikilink")《稻草人》（與[朴志胤](../Page/朴志胤.md "wikilink")）
  - [Sol Flower](../Page/Sol_Flower.md "wikilink")《Love u
    forever》（電影《哼唱》OST）
  - 2004年 [g.o.d](../Page/g.o.d.md "wikilink")《普通的日子》
  - 2007年 金佑柱《Moment》（與[崔如真](../Page/崔如真.md "wikilink")）
  - 2008年 SeeYa《傻瓜》
  - 2008年
    [白智榮](../Page/白智榮.md "wikilink")《和愛情類似》（與[李昭正](../Page/李昭正.md "wikilink")）
  - 2009年
    [K.Will](../Page/K.Will.md "wikilink")《思念思念思念》（與[楊恩珍](../Page/楊恩珍.md "wikilink")）

## 主持

  - 2008年
    [SBS](../Page/SBS_\(韓國\).md "wikilink")《[家族的誕生](../Page/家族的誕生.md "wikilink")》固定班底
  - 2008年 [Mnet](../Page/Mnet.md "wikilink")《KM Music
    Festival》年度最佳男團體獎頒獎人
  - 2008年 SBS《歌謠大賞》MC
  - 2012年 XTM《Adrenaline腎上腺素》（）

## 綜藝節目

  - 2005年6月19日－6月26日《[X-Man](../Page/X-Man.md "wikilink")》第38期
  - YTN《Star》
  - 《夜心萬萬》Only You特輯
  - 2006年 [MBC](../Page/文化廣播_\(韓國\).md "wikilink")《來玩吧》宣傳度方傳說
  - 2006年8月27日－9月3日《新女傑六 Girl6》第八代兩集（宣傳度方傳說）
  - 2006年《Sang Sang Plus》宣傳度方傳說
  - 2007年 MBC《知己知彼》
  - 2008年2月26日 [KBS](../Page/韓國放送公社.md "wikilink")《Sang Sang Plus》宣傳哼唱
  - 2008年3月7日 MBC《來玩吧》宣傳哼唱
  - 2008年3月13日 KBS《[Happy Together](../Page/歡樂在一起.md "wikilink")》宣傳哼唱
  - 2008年4月1日 KBS《Sang Sang Plus》SPECIAL特輯
  - 2008年10月6日－10月13日《夜心萬萬》[兩天一夜VS](../Page/兩天一夜.md "wikilink")[家族的誕生](../Page/家族的誕生.md "wikilink")
  - 2009年12月8日－12月15日《[強心臟](../Page/強心臟.md "wikilink")》要麼是夢要麼是現實
  - 2010年7月18日－7月25日 [SBS](../Page/SBS_\(韓國\).md "wikilink")《[Running
    Man](../Page/Running_Man.md "wikilink")》EP02－EP03
  - 2012年1月8日－1月15日 SBS《Running Man》EP76－EP77
  - 2012年1月3日－1月10日《強心臟》
  - 2012年5月3日 On Style[李孝利的Social](../Page/李孝利.md "wikilink")
    Clubber《Golden12》EP05
  - 2014年6月11日－8月20日 SBS《[都市的法則 紐約篇](../Page/都市的法則_紐約篇.md "wikilink")》
  - 2014年12月21日 SBS《Running Man》EP226
  - 2015年10月18日 SBS《Running Man》EP269
  - 2016年9月 SBS《[叢林的法則](../Page/叢林的法則.md "wikilink")》蒙古篇
  - 2017年2月19日 SBS《Running Man》EP339

## 獎項

  - 2008年 SBS演藝大賞 最佳網絡人氣獎《[家族的誕生](../Page/家族的誕生.md "wikilink")》

## 廣告代言

  - ETUDE化妝品廣告（與[宋慧教](../Page/宋慧教.md "wikilink")）
  - 三星證券廣告－戀愛篇 及 結婚篇（與[尹恩惠](../Page/尹恩惠.md "wikilink")）
  - Baskin Robbins霜淇淋廣告（與[朴藝珍](../Page/朴藝珍.md "wikilink")）
  - 三星Anycall手機廣告聖誕CF＆Haptic On＆MV（與朴藝珍）
  - 電視廣告CF－用肥皂洗蘿蔔

## 外部連結

  -
  - [李天熙](http://cafe.daum.net/leechunhee)在Daum Cafe的頁面

  - [李天熙](https://web.archive.org/web/20070820021702/http://epg.epg.co.kr/Star/Profile/index.asp?actor_id=10581)在EPG的頁面


[L](../Page/category:韓國電視演員.md "wikilink")

[L](../Category/韓國電影演員.md "wikilink")
[L](../Category/首爾藝術大學校友.md "wikilink")
[L](../Category/忠清南道出身人物.md "wikilink")
[B](../Category/李姓.md "wikilink")